<chapter xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><title>Introducción al CIAA-Firmware</title>
   <para>Se denomina <emphasis>Firmware</emphasis> al programa que controla un dispositivo electrónico.
      En el proyecto CIAA se ha desarrollado un Firmware propio al cual se lo denomina <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis>.
      El CIAA-Firmware permi te al usuario crear una aplicación con valor agregado de forma rápida y sencilla, pero por
      sobre todo le permite reutilizar el código escrito en múltiples plataformas.</para>
   <para>El CIAA-Firmware ofrece un sistema operativo <xref linkend="ch_rtos"/></para>
   <section xml:id="sec_firm_install"><title>Instalación</title>
      <para>El <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> se puede instalar bajando una release
         desde GitHub o clonando el repositorio, quien quiera utilizar un repositorio
         para su desarrollo también podrá realizar un <emphasis>fork</emphasis>.
         En las siguientes 3 secciones se explican las opciones en detalle.</para>
         <note><para>En este documento no se explica la instalación del entorno
               de desarrollo. Para detalles sobre la instalación del IDE por favor
               vea ... TODO</para></note>
      <section><title>Instalando mediante el clonado del repositorio</title>
         <para>Clonando el repositorio podrá no solo acceder a los archivos del
            <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> sino también a la historia de los mismos.</para>
         <para>Para poder clonar el repositorio necesitará la herramienta <emphasis>git
            </emphasis> instalada en su sistema. Todos los ejemplos a continuación son en
            base a la linea de comandos de <emphasis>git</emphasis>.</para>
<screen><prompt>$</prompt> <command>git clone --recursive https://github.com/ciaa/Firmware.git <replaceable>Firmware</replaceable> </command>
Cloning into 'Firmware'...
...</screen>
            <important><para>Es importante usar la opción <command>--recursive</command> ya que el
                  <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> utiliza submódulos de git y para
                  clonarlos también es necesaria esta opción.</para></important>
            <para>Donde <command>Firmware</command> es el directorio donde deseamos clonar el
               repositorio.</para>
            <para>Una vez clonado el repositorio en el directorio indicado se encontrará el
               <emphasis>master</emphasis> del desarrollo. Si quiere utiliar una
               release puede listar las mismas como se indica a continuación.</para>
<screen><prompt>$</prompt> <command>git tag -l</command>
0.0.1
0.2.0
0.3.0
0.3.0-rc1
0.3.0-rc2
0.4.0
0.4.1
0.5.0
0.6.0
0.6.1
0.7.0-alpha
1.0.0
</screen>
            <para>Si luego desea por ejemplo utilizar la release <emphasis>1.0.0</emphasis>
               debe ejecutar el siguiente comando.</para>
<screen><prompt>$</prompt> <command>git checkout tags/1.0.0</command>
M  modules/modbus
M  modules/rtos
Note: checking out 'tags/1.0.0'.

You are in 'detached HEAD' state. You can look around, make experimental
changes and commit them, and you can discard any commits you make in this
state without impacting any branches by performing another checkout.

If you want to create a new branch to retain commits you create, you may
do so (now or later) by using -b with the checkout command again. Example:

  git checkout -b new_branch_name

HEAD is now at 0daaa62... add Upa to release short
</screen>
         <para>Por último como el <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> utiliza submódulos de
            git será necesario correr el siguiente comando.</para>
<screen><prompt>$</prompt> <command>git submodule update</command>
Submodule path 'modules/modbus': checked out '05cec18fd210ff8f10f6d9689aff0def7d7bf11f'
Submodule path 'modules/rtos': checked out 'fdb5b7ba160d60d3065ebcf7cdc2de3464c3f115'
</screen>
      </section>
      <section><title>Instalando desde GitHub</title>
         <para>De esta forma se instala una versión específica del
            <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> la cual se descarga desde GitGub.</para>
         <para>Desde <link xlink:href="https://github.com/ciaa/Firmware/releases">
               https://github.com/ciaa/Firmware/releases</link> seleccione la release
            que desea descargar y descargue el archivo <emphasis>Firmware_...</emphasis>
            con la extensión <emphasis>zip</emphasis> o <emphasis>tar.gz</emphasis>.</para>
         <important><para>No descargue utilizando los links <emphasis>Source code</emphasis>
               ya que los mismos no incluiran los submódulos utilizadas opor el
               <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis>.</para></important>
         <para>Simplemente descomprima la release y comience a utilizar el Firmware.</para>
      </section>
      <section><title>Haciendo un Fork en GitHub</title>
         <para>TODO</para>
      </section>
   </section>
   <section><title>Compilando Blinking</title>
      <para><emphasis>blinking</emphasis> es el ejemplo más sencillo para la utilización
         del <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis>.</para>
   </section>
   <section xml:id="sec_firm_mod"><title>Módulos del Firmware</title>
      <para>El CIAA-Firmware fue pensado para ser modular y escalable. El usuario puede decidir
         para su proyecto que <emphasis>módulo</emphasis> necesita y así activarlos. Siempre
         y cuando tenga en cuenta las dependencias, ya que algunos módulos necesitan
         de otros. Por ejemplo el módulo de <emphasis>posix</emphasis> necesita hoy
         del módulo <emphasis>rtos</emphasis>.</para>
      <para>Los módulos del Firmware se encuentran en el directorio <filename>modules</filename>
         en el directorio principal del firmware.</para>
      <para>En el <filename>Makefile</filename> de cada proyecto se puede seleccionar que módulos
         se desaen utilizar. Por ejemplo el ejemplo <emphasis>blinking</emphasis> que se encuentra
         en <filename>examples/blinking</filename> utiliza los módulos indicados en el
         <xref linkend="ex_usedmodules"/>.</para>
      <example xml:id="ex_usedmodules"><title>Módulos utilizados</title>
         <programlisting language="makefile"><filename>examples/blinking/mak/Makefile</filename>
MODS ?= <co xml:id="co.mod_01"/> modules$(DS)posix           \<co xml:id="co.mod_02"/>
        modules$(DS)ciaak           \
        modules$(DS)drivers         \
        modules$(DS)rtos            \
        modules$(DS)libs
         </programlisting>
         <calloutlist>
            <callout arearefs="co.mod_01">
               <para>La variable MODS define los módulos que el Makefile utilizará para generar el proyecto.</para>
            </callout>
            <callout arearefs="co.mod_02">
               <para>Entre otros se selecciona el módulo de <emphasis>posix</emphasis>.</para>
            </callout>
         </calloutlist>
      </example>
      <para>foo</para>
   </section>
   <section><title>Estructura de directorios</title>
      <para>El <emphasis>CIAA-Firmware</emphasis> está construido de forma modular como se explica
         en la <xref linkend="sec_firm_mod"/>. Está sección explica como estan organizado los
         directorios del mismo.</para>
      <para>En el directorio principal, luego de instalar el Firmware como se explica en la <xref linkend="sec_firm_install"/>.</para>
   </section>
   <section><title>El Makefile</title>
      <para>...</para>
   </section>
</chapter>
